---
title: Sort élargi
titleEN: Widen Spell
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: L
type: don
level: 1
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - métamagie
  - sorcier
prerequisites:
frequency: 
cost:
trigger: Vous commencez à lancer un sort avec une zone d'effet (étendue, cône ou ligne) et sans durée. Le sort doit avoir maximum 2 actions d'incantation.
requirements: 

summary: "Zone d'effet agrandie d'1 à 2 cases"
---

Vous ajoutez une Incantation somatique à l'incantation du sort déclencheur pour augmenter sa zone d'effet.

* S'il s'agit d'une étendue d'un rayon d'au moins 2 cases, son rayon est augmenté d'une case.
* S'il s'agit d'un cône ou d'une ligne d'une longueur d'au maximum 3 cases, sa longueur est augmentée d'une case.
* S'il s'agit d'un cône ou d'une ligne d'une longueur d'au maximum 4 cases, sa longueur est augmentée de 2 cases.